description=Góry Fogaraskie (Munții Făgăraș) leżą w środkowej części Rumunii. Jest to część Karpat Południowych z rejonu Transylwanii. Najwyższy szczyt gor Fogarskich to Moldoveanu (2544 m n.p.m.), który jest jednocześnie najwyższym szczytem Rumunii.Przez góry Fogaraskie przechodzi trasa Transfogarska. Prowadzący program Top Gear uznali ją za najlepszą drogą świata.
zoom=9
center_x=45.481317798141255
center_y=24.87716674804687